遷出工廈 Hidden Agenda月底暫別

遷出工廈 Hidden Agenda月底暫別

8,132

■Hidden Agenda本月底會交還單位，餘下兩場音樂會將遷移至其他場地舉行。資料圖片

【本報訊】最新一份施政報告提出「青年共享空間計劃」助年輕人創業，由業主以低於市值租金，向青年創業家、藝術工作者等提供創業平台。不過，音樂表演場地Hidden Agenda（HA）昨在facebook表示，政府新政策不能對工廈使用者帶來新局面，本月底會將工廈單位交還予業主，意味將暫別舞台。

HA昨在facebook發文，指「因政府嘅新政策依然不能對工廈嘅使用者帶來新嘅局面」，本月底會將工廈單位交還予業主，而餘下兩場早前已確定的音樂會，將遷移到其他場地舉行。HA又向業主和觀眾致謝指「業主對我哋好好，提早完約嘅罰款及賠償只係沒收租金按金」，多謝觀眾「陪我哋度過幾次難關」，最後更以「致我哋嘅舞台，安息」作結。

斥施政報告無幫助

《蘋果》致電Hidden Agenda場地負責人阿和，他承認今次的決定是因施政報告不鼓勵像他們這類在工廈演出的場所，又批評政府將約2萬平方呎空間交藝術發展局營運，以提供空間讓年輕人從事創意、文化、藝術等工作是「包裝嘢」，「好老實，藝術發展局都唔係發展藝術，佢一路以來都係負責派錢，畀嗰啲政府認為有資格申請」。

阿和表示，政府不明白工廈創意產業，「工廈嗰邊係有一班人真係唔使靠政府funding」，「你起碼幫呢啲行業合理化，而唔係要背負住犯法嘅嫌疑」。
他說交還單位後會先暫停Hidden Agenda，又向記者打趣說，「暫停先囉，唔係記者你畀個方法我吖」。

■記者葉親惠、譚靜雯

上一則
長跑報名公司疑與洩密有關

下一則
晉海223伙半日沽清 首置盤無期中產死心 慳家男儲200萬上車

唉

戇鳩

言下之意
去開music zone同蒲吧個班人都係咁?

On9

好人好姐點會上連登